# Vue の概要

## Vue = HTML + JS + CSS

Vue は、.vue という拡張子のファイルに書きます。

.vue ファイルは、HTML、JS、CSS をまとめて書いたような見た目をしています。

<img :src="$withBase('/vue-file.png')" alt="">

UI コンポーネントに関連する機能や見た目を一か所にまとめて書くことで、再利用性や保守性を高めることができます。

## スコープ

JS や CSS は、基本的にグローバルに依存するように書くことになります。

そのため、普通に使うとメソッド名やクラス名の管理で苦労したり、常にグローバルからの干渉を気にしながら実装しなければなりません。

ところが .vue ファイルの中では、グローバルへの依存を気にすることなく書くことができます。

影響範囲を .vue ファイルの内部に限定できるので、コンポーネントとしての独立性を保ちやすくなっています。

[グローバルへの依存によって生じる問題のサンプル](https://lr66lqoj6z.codesandbox.io/)

## import

`import / export` という機能によって、あるコンポーネントを他のコンポーネントで利用できます。

独立したコンポーネントを組み合わせ、UI を構築していきます。

## サンプル

[TODO リスト](https://18voq7kjol.codesandbox.io/)

[TODO リストのソースコード](https://codesandbox.io/s/18voq7kjol)

必要な機能や見た目は .vue ファイルにすべてまとまっているので、コンポーネントとして安全に再利用できます。

たとえば、タスクを追加するフォームをタスク一覧の下にも追加するといったことも簡単です。
